\documentclass[11pt]{extarticle}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=2.5cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage[lastpage,user]{zref}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{authoraftertitle}

\graphicspath{ {./images/} }

% Formating
\justifying
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1em}

\makeatletter
\patchcmd{\@maketitle}{\LARGE}{\Huge}{\typeout{OK 1}}{\typeout{Failed 1}}
\patchcmd{\@maketitle}{\large \lineskip}{\Large \lineskip}{\typeout{OK 2}}{\typeout{Failed 2}}
\makeatother

\pagestyle{fancy}
\setlength\headheight{1.5em}
\setlength\footskip{4.5em}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% header
\lhead{\MyTitle}
\chead{\textbf{\MakeUppercase{Pôle Réseau}}}
\rhead{\leftmark}

% Footer
\lfoot{\MyAuthor}
\cfoot{\includegraphics[height=1.5cm]{prj_ynov.png}}
\rfoot{\thepage}

\hypersetup{
    bookmarks=true,
    unicode=false,
    pdftoolbar=true,
    pdfmenubar=true,
    pdffitwindow=false,
    pdfstartview={FitH},
    pdfauthor={Antoine Thys},
    pdfcreator={Antoine Thys},
    pdfproducer={Antoine Thys},
    pdfkeywords={MPLS,BGP,Réseau},
    pdfnewwindow=true,
    frenchlinks=true,
    hidelinks=true,
    %  colorlinks=true,
    linkcolor=red,
    citecolor=green,
    filecolor=cyan,
    urlcolor=magenta
}

\title{TP1 : Architecture MPLS}
\author{Antoine Thys}
\date{2021}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\maketitle

\begin{figure}[b]
    \centerline{\includegraphics{prj_ynov.png}}
\end{figure}

\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section{Introduction}

Pour ce sujet vous aller mettre en place une architecture simple d'un réseau MPLS (Multiprotocol Label Switching).

Pour rappel le MPLS permet de définir des chemins au travers d'un réseau. Avec ce mécanisme nous pouvons donc créer un VPN.

Votre objectif ici est donc de faire communiquer deux clients avec leur datacenter au travers du réseau d'un opérateur.

Pour mettre en place ce réseau vous utiliserez GNS3 ou EVE-ng a votre convenance. Pour les images je vous recomamnde du cisco (les 7200 par exemple) dans un premier temps mais vous avez le choix.
Pour la partie opérateur les IPs sont présentes à titre indicatif, vous êtes libre sur ce point aussi.

Afin de ne pas vous retrouver dans une situation délicate je vous conseille de lire la totalité du sujet.

\section{MPLS}

Les routeurs P et PE sont dans la même zone OSPF. PE1 et PE2 ont une session iBGP et plus précisement MP-BGP (multiprotocoles) sur l'AS 100.

Ensuite j'ai choisi de mettre du BGP entre les PE et CE parce que le BGP c'est bien mais en réalité plus ou moins n'importe quel protocole de routage est utilisable.

Les routeurs CE sont ceux qu'un opérateur va placer chez son client, cet équipement permet de fournir la connexion vers l'extérieur à un client. Dans ce type de topologie nous retrouvons donc un routeur ou un pare-feu gérer par le client lui même (ici les DC et HQ).

Vous êtes également libre d'intégrer ou non les DC et HQ, vous devez aussi choisir comment faire l'interco, static, ospf, eigrp, bgp... Je précise quand même que les ces équiepements sont nécessaires pour aller plus loins dans le TP mais non nécessaire pour la première partie.

Si tout est correctement configuré vous devriez pouvoir ping entre les CE d'un même client mais pas entre clients.

\begin{figure}[H]
    \centerline{\includegraphics[width=\textwidth]{TP1-MPLS.png}}
    \caption{MPLS}\label{MPLS}
\end{figure}

\section{Ajout du WAN (En option)}

À partir de l'architecture existe vous devrez ensuite ajouter un réseau NAT dans GSN3 ou EVE-ng sur le routeur P et une route par défaut par ce dernier.

SOLUTION 1 (schéma ci-dessous):
Vous ajouterez ensuite des routeurs pour fournir un accès WAN aux clients, là c'est du public. Vous pouvez vous baser sur le schéma si dessous.

SOLUTION 2 (non basée sur le schéma ci-dessous):
Vous modifier légèrement les choses, à la place de mettre un routeur supplémentaire, vous pouvez mettre des Vlans entre les CE et les PE puis entre les CE et les routeurs clients. Cette solution est plus proche de la réalité mais moins visuel.

En fonction de l'équipement que vous avez choisi pour les DC et HQ vous pourrez faire du SD-WAN ou non, si c'est pas le cas alors je vous laisse trouver une solution pour faire passer le bon trafic au bon endroit.

\begin{figure}[H]
    \centerline{\includegraphics[width=\textwidth]{TP1-MPLS_WAN.png}}
    \caption{MPLS + WAN}\label{WAN}
\end{figure}

\end{document}